
\medskip

%M. Durand doit changer de voiture. Il choisit un modèle PRIMA qui existe en deux versions:
%ESSENCE ou DIESEL. Il dispose des informations suivantes :
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{2}{X|}}\hline
%\multicolumn{2}{|c|}{Modèle PRIMA}\\ \hline
%\multicolumn{1}{|c|}{Version ESSENCE}&\multicolumn{1}{|c|}{Version DIESEL}\\
%$\bullet~~$ Consommation moyenne :	&$\bullet~~$ Consommation moyenne\\
%6,2 L pour 100 km					&5,2 L pour 100 km\\
%$\bullet~~$ Type de moteur: essence	&$\bullet~~$ Type de moteur : diesel\\
%$\bullet~~$ Carburant: SP 95		&$\bullet~~$ Carburant: gazole\\
%$\bullet~~$ Prix d'achat: \num{21550}~\si{\EuRo}&$\bullet~~$ Prix d'achat : \num{23950}~\si{\EuRo}\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|}\hline
%\multicolumn{1}{|c|}{Estimation du prix des carburants par}\\\multicolumn{1}{|c|}{
%M. Durand en 2015}\\
%$\bullet~~$ Prix d'un litre de SP 95 : 1,415~\si{\EuRo}\\
%$\bullet~~$ Prix d'un litre de gazole: 1,224~\si{\EuRo}\\\hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%Durant les dernières années, M. Durand a parcouru en moyenne \num{22300}~km par an.
%
%Pour choisir entre les deux modèles, il décide de réaliser le tableau comparatif ci-dessous, établi pour \num{22300}~km  parcourus en un an.
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%&Version ESSENCE 				&Version DIESEL\\ \hline
%Consommation de carburant (en L)& \num{1383}&\\ \hline
%Budget de carburant (en \si{\EuRo}) 	&\num{1957}&\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Recopier et compléter le tableau sur la copie en écrivant les calculs effectués.
Consommation de litres de diesel en une année : $\dfrac{\num{22300}}{100} \times 5,2 = 223 \times 5,2 = \num{1159,6}$~L.

Le budget carburant diesel pour une année s'élèvera donc à :

$\num{1159,6} \times 1,224 \approx \num{1419,35}$~\si{\EuRo}.
\item %M. Durand choisit finalement la version DIESEL.

%En considérant qu'il parcourt \num{22300}~km tous les ans et que le prix du carburant ne varie pas, dans combien d'années l'économie réalisée sur le carburant compensera-t-elle la différence de prix d'achat entre les deux versions ?
Chaque année M. Durand économisera $\num{1957} - \num{1419,35} = 537,65$.

Pour compenser la différence de prix à l'achat $\num{23950} - \num{21550} = \num{2400}$, il faudra attendre $\dfrac{\num{2400}}{537,65} \approx 4,5$.

La différence de prix sera compensée à partir de la 5\up{e} année.
\end{enumerate}

\bigskip

